\section{Einleitung}
Die bei dem Projekt entstehende Software soll Kartendaten von OpenStreetMap parsen, daraus Karten rendern und diese dann übers Netzwerk zur Verfügung stellen.

Durch eine HTTP-Anfrage werden die \gls{Zoomstufe} und die Koordinaten für einen rechteckigen Ausschnitt der Welt (\gls{Kachel}) an die Software übermittelt. Zusätzlich kann ein Stil angegeben werden, der das genauere Aussehen der Kachel festlegt. 
Die Software wird dann den angegeben Stil dynamisch laden und die angefragte Kachel in diesem rendern. 
Zum Schluss wird die gerenderte Kachel wieder mittels HTTP ausgeliefert.


Die Software besteht aus zwei einzelnen Komponenten: \progone{} und \\\progtwo{}.
\progone{} liest Kartendaten im \gls{OSM-XML-Dateiformat} ein, bereitet diese auf und speichert sie in einem \gls{Zwischendaten}format.
\progtwo{} lädt nach dem Start die von \progone{} erzeugten Zwischendaten und wartet danach auf HTTP-Anfragen nach Kacheln. Bei der Anfrage kann auch ein Stil angegeben werden, den der Server lädt und dann in Kombination mit den Kartendaten die angefragte Kachel rendert und ausliefert.


\subsection{Anwendungsvorschlag}
\alaCarte{} ist als Zulieferer einzelner Kacheln für eine \emph{Kartenanwendung} gedacht. Diese verwendet die Kacheln als Hintergrundbilder.\\
\alaCarte{} selbst läuft dabei im Hintergrund auf einem Server, der entweder nur von dieser Kartenanwendung erreicht werden kann oder öffentlich zugänglich ist und somit weiteren \glspl{Klient} zur Verfügung steht.\\
\alaCarte{} kann auch als Zulieferer der Kacheln für eine OSM.org-ähnliche Webseite benutzt werden, die beispielsweise einen \emph{Campusplan} oder allgemein einen \emph{Lageplan} darstellt.

\subsection{Zielgruppe}
\alaCarte{} richtet sich an \emph{Serverbetreiber} und erfahrene \emph{Linux-Benutzer}.

\blfootnote{\emph{Begriff}{\tiny $^{\downarrow}$} markiert einen Begriff, der im Glossar erklärt ist.}
